白色恐怖 教育局要學校提交戴口罩人數

白色恐怖 教育局要學校交代戴口罩人數

2019-10-07

【本報記者報道】特區政府引用《緊急法》禁止蒙面後，教育局即要各學校不准師生校內校外戴口罩，被轟向學校施壓，而教育局再被指要求各中學校長明日（8日）早上11時前，要向分區主任提交校內罷課學生人數、有否人鏈等抗議活動的參與人數，以及學生戴口罩人數等，涉嫌繼續在校內製造白色恐怖。

本港多間中學也有學生早前參與罷課及參與聯校人鏈等抗議活動，加上政府實施《禁蒙面法》，故教育局分區主任要求各中學校長提供罷課學生、學生因罷課或異常告假、在校內有否叫口號或靜坐表達訴求、有否參與校內外人鏈活動，以及戴口罩等學生的大約人數，而小學則毋須提交有關資料。有指若學校在明早11時前未有透過電話或手機WhatsApp主動提供資料，則分區主任會於致電學校聯絡查詢。

教育局回覆傳媒查詢表示，教育局在新學年開始後每日也有和學校聯絡，以了解學校情況，包括學生罷課和有否其他特殊事件，以便提供適切支援，但強調不會蒐集個人資料。教協會長馮偉華亦回應傳媒查詢表示，知悉教育局有收集各中學參與罷課人數，但未聽聞有收集學生參與其他活動人數的資料，認為若消息屬實，會對校方構成壓力，等同間接施壓。

12間大專院校學生聲明：轟政府步入極權統治

另一方面，本港12間大專院校學生發表聲明，強烈反對政府實施《禁止蒙面規例》，指出《基本法》沒有賦予特首直接立法權力，但特首林鄭月娥引用《緊急法》繞過立法會訂立法例，有違憲之嫌，指有關做法是摧毀本港法治，對其一再強推惡法予以強烈譴責，而《禁蒙面法》乃進一步確立香港為「警察社會」，讓警察更易羅織罪名。

聲明並認為，新法旨在增加民眾示威集會成本，製造白色恐怖，更擔憂一旦開了先例，政府可恣意利用《緊急法》訂立任何鉗制人民自由的法例，指出「今天立《禁蒙面法》，他朝可以是任何惡法」，如宵禁、限制通訊自由、沒收港人財產，甚至直接就《基本法》23條立法，立法會根本無權廢除由《緊急法》制訂的法令，形容訂立《禁蒙面法》等同正式宣告香港步入極權統治。

[文長]分析Solomon教你打美國戰線

咁係唔會令我驚

g phone 比美國list 有無教育局局長？

pish

到底可以罰啲咩？
唔比考dse？唔比升大學？

呢場抗爭要贏一定要學識剛柔並用

不要為林鄭入冊！ - 陶傑

私了一定要爆春袋
仲要唔致命（左膠大愛）

一路叫唔好打頭一路大大力錫佢春袋
個畫面正到諗起都想打個飛機

你諗下如果你係藍絲
比人私了打爆頭壯烈d
定係比人私了爆春袋搞笑d

唔通大大聲係記者鏡頭面前話比人爆袋咩？
有力講都無面講啦

話你知咩叫和勇合一

教育局會要挾下年減少撥款俾學校，例如多咗學生罷課，就會當少咗學生返學，所以部分學校因為緊張冇錢，都會幫手打壓學生。

明白

關於民權法，要講清楚，美國並不要求大家和平

「戰略」搏一個星期，我地可以贏一世

好on9
根本夾硬要將戴口罩呢樣野政治化
學校入邊又唔係非法集會